%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX utilitary macros for text about the bridge game               %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 22/10/1997, 15h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% IMPORTANT
%%
%% - Ces macros sont prevues pour du texte en 12pt
%% - Elles doivent etre utilisees avec les packages :
%%     \usepackage{bridge-revue-diagramme}
%%     \usepackage{bridge-revue-longueurs}
%%     \usepackage{bridge-revue-util}


%% %%%%%%%%%%%%
%% LES SYMBOLES
%% %%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Neutre}{N}
\newcommand{\Squeezante}{S}
\newcommand{\Transfert}{T}

\newcommand{\UnF}{1\fup{\footnotesize\textsc{f}}}
\newcommand{\DeuxF}{2\fup{\textsc{\footnotesize f}}}
\newcommand{\TroisF}{3\fup{\textsc{\footnotesize f}}}

\newcommand{\UnDF}{1\fup{\textsc{\footnotesize df}}}
\newcommand{\DeuxDF}{2\fup{\textsc{\footnotesize df}}}
\newcommand{\TroisDF}{3\fup{\textsc{\footnotesize df}}}

\newcommand{\DeuxDD}{2\fup{\textsc{\footnotesize dd}}}
\newcommand{\DeuxFDD}{2\fup{\textsc{\footnotesize f~dd}}}

\newcommand{\DeuxD}{2\fup{\textsc{\footnotesize d}}}

\newcommand{\DeuxR}{2\fup{\footnotesize\textsc{r}}}
\newcommand{\TroisR}{3\fup{\textsc{\footnotesize r}}}
\newcommand{\QuatreR}{4\fup{\textsc{\footnotesize r}}}

\newcommand{\bfNeutre}{\textbf{N}}
\newcommand{\bfUnF}{\textbf{1}\fup{\footnotesize\textbf{\textsc{f}}}}
\newcommand{\bfUnDF}{\textbf{1}\fup{\footnotesize\textbf{\textsc{df}}}}
\newcommand{\bfDeuxF}{\textbf{2}\fup{\footnotesize\textbf{\textsc{f}}}}
\newcommand{\bfDeuxDF}{\textbf{2}\fup{\footnotesize\textbf{\textsc{df}}}}

\newcommand{\UnScrF}{1\fup{\scriptsize\textsc{f}}}
\newcommand{\UnScrDF}{1\fup{\scriptsize\textsc{df}}}
\newcommand{\DeuxScrF}{2\fup{\scriptsize\textsc{f}}}
\newcommand{\DeuxScrDF}{2\fup{\scriptsize\textsc{df}}}
\newcommand{\TroisScrF}{3\fup{\scriptsize\textsc{f}}}

\newcommand{\DeuxScrD}{2\fup{\scriptsize\textsc{d}}}

\newcommand{\DeuxScrR}{2\fup{\scriptsize\textsc{r}}}
\newcommand{\TroisScrR}{3\fup{\scriptsize\textsc{r}}}
\newcommand{\QuatreScrR}{4\fup{\scriptsize\textsc{r}}}

\newcommand{\DeuxScrDD}{2\fup{\scriptsize\textsc{dd}}}
\newcommand{\DeuxScrFDD}{2\fup{\scriptsize\textsc{f~dd}}}

\newcommand{\UnTF}{1\fup{\tiny\textsc{f}}}
\newcommand{\UnTDF}{1\fup{\tiny\textsc{df}}}
\newcommand{\DeuxTF}{2\fup{\tiny\textsc{f}}}
\newcommand{\DeuxTDF}{2\fup{\tiny\textsc{df}}}




%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DIAGRAMMES DE SQUEEZE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\DiagSqueeze}[6]{
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\centrer{\makebox[5mm]{#1}} & \centrer{\makebox[5mm]{#2}}
 & \centrer{\makebox[5mm]{#3}}\\
& & \\
\hline
\centrer{#4} & \centrer{#5} & \centrer{#6}\\
& & \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\DiagSqueezeS}[6]{
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#1}}
  & \raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#2}}
  & \raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#3}}\\[2mm]
\hline
\raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#4}}
  & \raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#5}}
  & \raisebox{-1.5mm}{\makebox[3mm]{#6}}\\[2mm]
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\DiagSqueezeV}[6]{
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\centrer{#1} & \centrer{#2} & \centrer{#3}\\
& & \\
\hline
\centrer{#4} & \centrer{#5} & \centrer{#6}\\
& & \\
\hline
\end{tabular}
}

\newcommand{\Odirect}{%
\thinlines
\setlength{\unitlength}{2mm}
\begin{picture}(15,10)(0,0)
% la grille
\multiput(0,0)(5,0){4}{\line(0,10){10}}
\multiput(0,0)(0,5){3}{\line(15,0){15}}
\put(10,0){\line(1,1){5}}
\put(10,5){\line(1,1){5}}
% les symboles 1re ligne
\put(0,5){\makebox(5,5){1}}
\put(5,5){\makebox(5,5){\DeuxR}}
\put(10.75,7.75){N}
\put(12.75,5.75){S}
% les symboles 2e ligne
\put(5,0){\makebox(5,5){\TroisR}}
\put(10.75,2.75){S}
\put(12.75,0.75){N}
\end{picture}
}

\newcommand{\Oinverse}{%
\thinlines
\setlength{\unitlength}{2mm}
\begin{picture}(15,10)(0,0)
% la grille
\multiput(0,0)(5,0){4}{\line(0,10){10}}
\multiput(0,0)(0,5){3}{\line(15,0){15}}
\put(10,0){\line(1,1){5}}
\put(10,5){\line(1,1){5}}
% les symboles 1re ligne
\put(5,5){\makebox(5,5){\TroisR}}
\put(10.75,7.75){N}
\put(12.75,5.75){S}
% les symboles 2e ligne
\put(0,0){\makebox(5,5){1}}
\put(5,0){\makebox(5,5){\DeuxR}}
\put(10.75,2.75){S}
\put(12.75,0.75){N}
\end{picture}
}

\newcommand{\OinverseS}{%
\thinlines
\setlength{\unitlength}{1.75mm}
\begin{picture}(15,10)(0,0)
% la grille
\multiput(0,0)(5,0){4}{\line(0,10){10}}
\multiput(0,0)(0,5){3}{\line(15,0){15}}
\put(10,0){\line(1,1){5}}
\put(10,5){\line(1,1){5}}
% les symboles 1re ligne
\put(5,5){\makebox(5,5){\TroisR}}
\put(10.75,7.75){N}
\put(12.75,5.75){S}
% les symboles 2e ligne
\put(0,0){\makebox(5,5){1}}
\put(5,0){\makebox(5,5){\DeuxR}}
\put(10.75,2.75){S}
\put(12.75,0.75){N}
\end{picture}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNE POSITION AUTOUR D'UNE TABLE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Dessiner une table avec un texte au milieu
\newcommand{\TableBridgeSqueeze}[1]{
\begin{minipage}{\CoteTableSqueeze}
\thicklines
\setlength{\unitlength}{\CoteTableSqueeze}
\begin{picture}(1,1)
%% ----
 \put(0,0){\line(0,1){1}}
 \put(0,0){\line(1,0){1}}
 \put(0,1){\line(1,0){1}}
 \put(1,0){\line(0,1){1}}
%%
 \put(0,0.41){\makebox[\CoteTableSqueeze]{#1}}
%% ----
\end{picture}
\end{minipage}
}

%% \PosSqueeze
%% -----------
%% 5 PARAMETRES :
%%   - les cartes en Nord, Est, Sud et Ouest, dans l'ordre
%%   - le symbole au milieu de la table

\newcommand{\PosSqueeze}[5]{
{\footnotesize
%
\begin{tabular}{r@{\hspace{2mm}}c@{\hspace{2mm}}l}
   & #1\\[1mm]
#4 & \TableBridgeSqueeze{#5} & #2\\[4mm]
   & #3
\end{tabular}
}
%
}
